\item \points{90} {\bf Поасонова регресија}

У овом задатку биће обрађена још једна врста често коришћених уопштених линеарних модела (УЛМ) под називом Поасонова регресија. У уопштеном линеарном моделу, избор неке расподеле из експоненцијалне породице заснован је на врсти задатка који се решава. То јест, ако се решава класификациони задатак, користи се расподела из експоненцијалне породице с подршком дискретним класама (као што је рецимо Бернулијева или категоријска расподела). Слично томе, ако је излаз реална вредност, користи се Гаусова или Лапласова расподела (обе такође из експоненцијалне породице). Некада је жељени излаз предвиђање бројања, на пример, предвиђање броја писама која се очекују да ће бити примљена у току дана или броја посетилаца неке интернет странице, односно броја муштерија која се очекују да уђу у радњу у наредном сату, и слично. Расподела густине вероватноће која је природна за овакве врсте задатака, то јест подржава природне бројеве, односно бројање, јесте Поасонова расподела која такође припада експоненцијалној породици.

У подзадацима који следе, најпре ће бити показано да Поасонова расподела припада тзв. експоненцијалној породици, а затим ће бити изведен функционални облик хипотезе као и начин за тренирање модела, и коначно над датим скупом тренинг података биће практично истрениран модел који ће се користити за предвиђања на задатом тест скупу.

\begin{enumerate}
	\input{poisson/01-exponential}

\ifnum\solutions=1{
  \input{poisson/01-exponential-sol}
}\fi

	\input{poisson/02-response-fn}


\ifnum\solutions=1{
	\input{poisson/02-response-fn-sol}
}\fi

	\input{poisson/03-gd-update}


\ifnum\solutions=1{
  \input{poisson/03-gd-update-sol}
}\fi

	\input{poisson/04-regression}


\ifnum\solutions=1 {
  \input{poisson/04-regression-sol}
} \fi

\end{enumerate}
